[Causeway_Bay_Moreton_Terrace_Bus_Terminus_NTNW_route.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Causeway_Bay_Moreton_Terrace_Bus_Terminus_NTNW_route.jpg "fig:Causeway_Bay_Moreton_Terrace_Bus_Terminus_NTNW_route.jpg")
**銅鑼灣（摩頓台）巴士總站**（英文：**Causeway Bay (Moreton Terrace) Bus
Terminus**）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[灣仔區](../Page/灣仔區.md "wikilink")[銅鑼灣最大的](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[巴士總站](../Page/巴士總站.md "wikilink")，有13條巴士路線（全數由城巴營運），全站設有南、北兩翼，城巴港島區內線以南翼為總站，而城巴新界西路線則以北翼為總站。位於近[摩頓台的](../Page/摩頓台.md "wikilink")[銅鑼灣道](../Page/銅鑼灣道.md "wikilink")。

該巴士總站於早期設於[摩頓台的路邊](../Page/摩頓台.md "wikilink")，後來在興建摩頓台天橋時，順便在天橋邊的空地建造一個正式的巴士總站，並於1982年啟用。

## 港島之樞紐

[HK_CWB_Moreton_Road_Bus_Station_Citybus_n_HKPL_Central_Library_Building_Blue_Sky.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_CWB_Moreton_Road_Bus_Station_Citybus_n_HKPL_Central_Library_Building_Blue_Sky.JPG "fig:HK_CWB_Moreton_Road_Bus_Station_Citybus_n_HKPL_Central_Library_Building_Blue_Sky.JPG")及銅鑼灣的主要[巴士總站](../Page/巴士總站.md "wikilink")，位於香港中央圖書館的後方。\]\]
銅鑼灣（摩頓台）巴士總站現在是多線從[新界西往](../Page/新界西.md "wikilink")[香港島的終點站](../Page/香港島.md "wikilink")，而[南區的巴士線亦多以此站為終點](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")。

## 歷史

1975年8月4日，[中巴72線投入服務](../Page/城巴72線.md "wikilink")。

1980年12月15日，[中巴76線投入服務](../Page/城巴76線.md "wikilink")。（1985年5月24日開始以摩頓台為總站，已於2015年8月17日起縮短至[邊寧頓街](../Page/邊寧頓街.md "wikilink")。）

1982年5月17日，[中巴72A線投入服務](../Page/城巴72A線.md "wikilink")。

1982年11月16日，[中巴92線投入服務](../Page/城巴92線.md "wikilink")（現已取消）。

1987年2月18日，[中巴96線投入服務](../Page/城巴96線.md "wikilink")。

1992年3月1日，[中巴592線投入服務](../Page/城巴592線.md "wikilink")。

1997年10月18日，[城巴969線投入服務](../Page/過海隧道巴士969線.md "wikilink")。

1998年6月1日，[城巴962線投入服務](../Page/過海隧道巴士962線.md "wikilink")。

1998年7月6日，[城巴A11線投入服務](../Page/城巴A11線.md "wikilink")（而同年12月20日遷入[天后站](../Page/天后站公共運輸交匯處.md "wikilink")，而2001年，該綫與[A12綫進行大型重組](../Page/城巴A12線.md "wikilink")，A11綫延長至[北角碼頭巴士總站](../Page/北角碼頭巴士總站.md "wikilink")）。

1998年8月10日，[城巴969P線及](../Page/過海隧道巴士969P線.md "wikilink")[城巴N969線投入服務](../Page/過海隧道巴士N969線.md "wikilink")。

1998年12月21日，[城巴962P線投入服務](../Page/過海隧道巴士962P線.md "wikilink")。

1998年12月25日，[城巴N962線投入服務](../Page/過海隧道巴士N962線.md "wikilink")。

1999年7月26日，[城巴962S線投入服務](../Page/過海隧道巴士962S線.md "wikilink")。

2003年10月27日，[城巴967X線投入服務](../Page/過海隧道巴士967X線.md "wikilink")。

## 車站位置

| **車坑分佈（以入口最左邊起計）** |
| ------------------ |
| 車坑編號               |
| 1                  |
| 2,3                |
| 4                  |
| 5                  |
| 6                  |
| 7                  |
|                    |

X11線沒有特定車坑

## 總站路線資料

[HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72_Via_Aberdeen.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72_Via_Aberdeen.JPG "fig:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72_Via_Aberdeen.JPG")

### [城巴72線](../Page/城巴72線.md "wikilink")

  -
1975年8月4日投入服務，當時往來[香港仔至](../Page/香港仔.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")，是[香港仔第一條前往銅鑼灣的巴士路線](../Page/香港仔.md "wikilink")，最初兩邊總站是設於[香港仔大道和銅鑼灣](../Page/香港仔大道.md "wikilink")，途經[黃竹坑](../Page/黃竹坑.md "wikilink")、[南風道](../Page/南風道.md "wikilink")、[黃泥涌峽道及](../Page/黃泥涌峽道.md "wikilink")[司徒拔道](../Page/司徒拔道.md "wikilink")，更繞經[黃竹坑邨](../Page/黃竹坑邨.md "wikilink")。1982年3月15日，[香港仔隧道通車](../Page/香港仔隧道.md "wikilink")，本線隨即改行香港仔隧道，最初香港仔隧道服務時間不長，本線在[香港仔隧道關閉後仍然途經](../Page/香港仔隧道.md "wikilink")[南風道和](../Page/南風道.md "wikilink")[司徒拔道](../Page/司徒拔道.md "wikilink")，直至香港仔隧道延長服務時間後，便正式於1984年12月20日起全日改經香港仔隧道。1991年4月22日起配合[華貴邨入伙而延長至該處](../Page/華貴邨.md "wikilink")，1993年9月1日改由城巴接辦，是第一批由[中巴手上接辦的](../Page/中華汽車有限公司.md "wikilink")26條城巴路線之一。接辦當天起不再繞經黃竹坑邨，改由72A及72B提升至全日服務，服務原有黃竹坑邨的乘客。

### [城巴72A線](../Page/城巴72A線.md "wikilink")

[HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72A_to_Sham_Wan.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72A_to_Sham_Wan.JPG "fig:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_72A_to_Sham_Wan.JPG")

  -
1982年5月17日投入服務，當時由中巴經營，初時袛於平日早上提供服務，以輔助72線，期間72號線不駛入[黃竹坑邨](../Page/黃竹坑邨.md "wikilink")。1993年9月1日改由[城巴接辦](../Page/城巴.md "wikilink")，並提升至平日全日服務，取代72號線於黃竹坑邨的服務，是城巴第一批由中巴手上接辦的26條城巴路線之一。1994年1月3日，配合城巴重組72、72A、72B路線，本線再提升至每天全日服務，取代72B（已取消）的服務，並於週六及假日部份班次繞經[海洋公園](../Page/海洋公園.md "wikilink")，方便往來海洋公園的市民。2002年7月29日，延長總站至[深灣](../Page/深灣.md "wikilink")，以方便深灣居民。2014年1月25日，為提高班次穩定性，所有班次不繞經海洋公園。

### [城巴96線](../Page/城巴96線.md "wikilink")

[Citybus8256_096.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus8256_096.JPG "fig:Citybus8256_096.JPG")

  -
1987年2月18日投入服務，最初由中巴經營，1993年9月1日改由城巴接辦，並增派空調巴士行走，是第一批由中巴手上接辦的26條城巴路線之一。銅鑼灣（摩頓台）總站要騰出空位予多條城巴西隧及機場路線，本線於1998年8月17日起改為循環線，不經摩頓台巴士總站，直至港島機場路線[A11及](../Page/城巴A11線.md "wikilink")[A12在](../Page/城巴A12線.md "wikilink")2001年4月重組後，本線於2001年5月21日起遷回摩頓台，並取消循環線服務。

### [城巴592線](../Page/城巴592線.md "wikilink")

[CTB_Dennis_Envio_500_12m.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CTB_Dennis_Envio_500_12m.jpg "fig:CTB_Dennis_Envio_500_12m.jpg")

  -
1992年3月1日，配合[海怡半島第一期入伙而投入服務](../Page/海怡半島.md "wikilink")，當時由中巴營辦。本線開辦時的路線與92相約，並繞經[利東邨](../Page/利東邨.md "wikilink")。由於當時海怡半島屬入伙初期，客量不高，約一小時才開出一班，而且巴士是與590互調運作。及至海怡半島第二及第三期入伙，本線才逐漸加密班次。[99線於](../Page/城巴99線.md "wikilink")1994年11月28日投入服務，本線改為只於接近深夜時往[海怡半島才繞經利東](../Page/海怡半島.md "wikilink")，1995年9月1日城巴接辦本線後，便全日不再繞經利東及減低車資（與72、90、96等線收費看齊）。城巴接辦後，由於收費及路線與92號線相若，不少原有92號線乘客流向本線，最終令92線於2012年8月20日起取消。

### [過海隧道巴士930X線](../Page/過海隧道巴士930X線.md "wikilink")

  -
提供[荃灣市中心往來中區](../Page/荃灣市中心.md "wikilink")、[金鐘及](../Page/金鐘.md "wikilink")[灣仔的巴士服務](../Page/灣仔.md "wikilink")，於2015年7月13日投入服務，由[城巴獨自經營](../Page/城巴.md "wikilink")。2017年8月27日以此為總站，只於每日繁忙時間服務的過海隧道巴士線。

### [過海隧道巴士962線](../Page/過海隧道巴士962線.md "wikilink")

[Citybus_Route_962_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_962_1.jpg "fig:Citybus_Route_962_1.jpg")

  -
1998年6月1日投入服務，是城巴第2條服務新界西北區的過海巴士線。本路線初時只提供平日繁忙時間單向服務，[龍門居總站設於](../Page/龍門居巴士總站.md "wikilink")[龍門路對出](../Page/龍門路.md "wikilink")，其後於1998年8月17日提升至每天全日服務，並遷往[龍門居永久總站](../Page/龍門居.md "wikilink")。1998年9月1日[銅鑼灣總站遷往](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[天后地鐵站](../Page/天后站.md "wikilink")（現稱天后站），後因[城巴機場快線A11延長港島總站](../Page/城巴A11線.md "wikilink")，需騰出天后地鐵站總站配合，於1998年12月20日遷回摩頓台總站，來回程並加停大欖隧道轉車站。而[屯門至](../Page/屯門.md "wikilink")[中環渡輪](../Page/中環.md "wikilink")，本身已受[西隧通車打擊](../Page/西區海底隧道.md "wikilink")，再加上本路線的出現，乘客大量流失，終在2000年7月17日停止服務，由本路線及輔助線──[城巴962A線](../Page/過海隧道巴士962A線.md "wikilink")、962P取代渡輪的地位。平日服務現由[962B及](../Page/過海隧道巴士962B線.md "wikilink")[962X線取代](../Page/過海隧道巴士962X線.md "wikilink")。

### [過海隧道巴士962B線](../Page/過海隧道巴士962B線.md "wikilink")

[Citybus_Route_962B_573(HD7404).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_962B_573\(HD7404\).JPG "fig:Citybus_Route_962B_573(HD7404).JPG")

  -
本路線是962的輔助線，於2004年8月23日起投入服務，提供[置樂花園](../Page/置樂花園.md "wikilink")、[三聖邨](../Page/三聖邨.md "wikilink")、[香港黃金海岸](../Page/香港黃金海岸.md "wikilink")、[小欖](../Page/小欖_\(香港\).md "wikilink")、[青龍頭](../Page/青龍頭.md "wikilink")、[浪翠園](../Page/浪翠園.md "wikilink")、[深井來往中環](../Page/深井.md "wikilink")、金鐘、銅鑼灣的過海隧巴服務。2004年8月23日投入服務。2006年8月28日起提升至每天全日（往港島末班車是20:45）服務。2013年10月5日起配合[962線重組](../Page/過海隧道巴士962X線.md "wikilink")，以此為總站。

### [過海隧道巴士962P線](../Page/過海隧道巴士962P線.md "wikilink")

[Citybus690_962P.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus690_962P.JPG "fig:Citybus690_962P.JPG")

  -
本路線是962的輔助線，提供平日早上由[屯門南部往來](../Page/屯門.md "wikilink")[中環](../Page/中環.md "wikilink")、[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")、[灣仔及](../Page/灣仔.md "wikilink")[銅鑼灣的過海隧巴服務](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")，於1998年12月21日起投入服務，初時袛於平日早上提供服務，不經[海榮路及](../Page/海榮路.md "wikilink")[青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")，為屯門南部居民提供特快往港島的服務。在本路線早上服務時段，962號線將不繞經[美樂花園及](../Page/美樂花園.md "wikilink")[湖景邨](../Page/湖景邨.md "wikilink")。由於路線直接，備受居民歡迎，在早上城巴更不惜自行增加班次。2000年7月10日，本線增設由[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[軒尼詩道開出的回程服務](../Page/軒尼詩道.md "wikilink")，繞經[置樂花園](../Page/置樂花園.md "wikilink")。後為配合[城巴962X線投入服務](../Page/過海隧道巴士962X線.md "wikilink")，由2004年8月23日起本線取消回程，由962X線取代。

### [過海隧道巴士962S線](../Page/過海隧道巴士962S線.md "wikilink")

[Citybus_Route_962S.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_962S.JPG "fig:Citybus_Route_962S.JPG")

  -
1999年7月26日投入服務，袛於平日早上提供服務，主要是舒緩962[青山公路中途站的乘客](../Page/青山公路.md "wikilink")，同時為[置樂花園居民提供首項前往港島商業中心區的專利巴士服務](../Page/置樂花園.md "wikilink")。

### [過海隧道巴士962X線](../Page/過海隧道巴士962X線.md "wikilink")

[CTB656_962X.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CTB656_962X.JPG "fig:CTB656_962X.JPG")

  -
本路線是962的輔助線，於2004年8月23日起投入服務，提供屯門南部、[三聖](../Page/三聖.md "wikilink")、[置樂花園往來中環及金鐘的特快過海隧巴服務](../Page/置樂花園.md "wikilink")。初時只於平日早上至黃昏提供服務。2013年10月5日起配合[962線重組](../Page/過海隧道巴士962X線.md "wikilink")，以此為總站，改為每日服務。

### [過海隧道巴士N962線](../Page/過海隧道巴士N962線.md "wikilink")

[Citybus_Route_N962.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_N962.JPG "fig:Citybus_Route_N962.JPG")

  -
1998年12月25日（[聖誕節凌晨](../Page/聖誕節.md "wikilink")）起投入服務，原為節日特別路線，袛於聖誕及[農曆新年提供服務](../Page/農曆新年.md "wikilink")，直到2001年4月3日起擴展至每天通宵服務。本線於962號線收車後提供服務。本線目前是唯一與相應日間路線行車路線完全相同的通宵巴士路線。

### [過海隧道巴士R962線](../Page/過海隧道巴士R962線.md "wikilink")

2010年2月28日起投入服務，配合[渣打馬拉松十公里賽事參賽人數不斷增加而開辦](../Page/渣打馬拉松.md "wikilink")，同時可以舒緩常規通宵路線N962的壓力。

### [過海隧道巴士967X線](../Page/過海隧道巴士967X線.md "wikilink")

[Citybus_Route_967X.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_967X.JPG "fig:Citybus_Route_967X.JPG")

  -
2003年10月27日投入服務，初時只於平日早上行走，方便[天頌苑及](../Page/天頌苑.md "wikilink")[天水圍北居民以特快途徑前往](../Page/天水圍北.md "wikilink")[灣仔北及](../Page/灣仔北.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")。因應天水圍北居民需求，2005年4月11日起增設星期一至五下午回程，由銅鑼灣（摩頓台）開出，取道[軒尼詩道](../Page/軒尼詩道.md "wikilink")、[盧押道及](../Page/盧押道.md "wikilink")[干諾道中後便以特快途徑開往天水圍北](../Page/干諾道中.md "wikilink")，並途經[天龍路](../Page/天龍路.md "wikilink")、[天葵路及](../Page/天葵路.md "wikilink")[濕地公園路](../Page/濕地公園路.md "wikilink")。2005年10月3日起配合天恩邨巴士總站啟用，下午班次總站遷往該處，早上往港島班次改經濕地公園路及[天慈路](../Page/天慈路.md "wikilink")，節省行車時間。

### [過海隧道巴士969線](../Page/過海隧道巴士969線.md "wikilink")

[HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_969_to_Tin_Shui_Wai.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_969_to_Tin_Shui_Wai.JPG "fig:HK_Causeway_Bay_Tai_Hang_Moreton_Terrace_Bus_Station_969_to_Tin_Shui_Wai.JPG")

  -
1997年5月1日，首批[西區海底隧道巴士路線投入服務](../Page/西區海底隧道.md "wikilink")，不少[天水圍居民到](../Page/天水圍.md "wikilink")[屯門乘搭](../Page/屯門.md "wikilink")[九巴960線過海](../Page/過海隧道巴士960線.md "wikilink")，令960過份飽和，本路線原訂於[三號幹線](../Page/三號幹線.md "wikilink")（[大欖隧道](../Page/大欖隧道.md "wikilink")）通車後才開辦，但新界西區往來港島需求殷切，便提早於1997年10月18日起投入服務，途經[元朗公路及](../Page/元朗公路.md "wikilink")[屯門公路](../Page/屯門公路.md "wikilink")，並提供全日服務，由[城巴獨自經營](../Page/城巴.md "wikilink")，是城巴第一條往來新界西北區的專利路線，打破了新界西北路線由[九巴獨大的局面](../Page/九巴.md "wikilink")。1998年5月26日，配合[三號幹線郊野公園段通車](../Page/三號幹線.md "wikilink")，本路線來回程改經[大欖隧道](../Page/大欖隧道.md "wikilink")、[汀九橋及](../Page/汀九橋.md "wikilink")[長青隧道](../Page/長青隧道.md "wikilink")，不再經[屯門公路及](../Page/屯門公路.md "wikilink")[荃灣路](../Page/荃灣路.md "wikilink")，並降低全程收費，令行車時間大為縮短，受歡迎程度進一步增加，雖然本路線沒有提供大欖隧道轉乘優惠，但由於天水圍新市鎮人口不斷上升，因此客量一直相當高，甚至供不應求。而另一邊廂的九巴369線，因本路線的出現，乘客大量流失，於1998年9月21日起停止服務。本路線最初往港島方向途經[德輔道中](../Page/德輔道中.md "wikilink")，後為舒緩德輔道中交通擠塞，1998年10月25日起改經[干諾道中](../Page/干諾道中.md "wikilink")。雖然九廣西鐵（現[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")）於2003年底通車後，客量或多或少受到影響，但由於乘搭港鐵需要多重轉車，而且車費較高，本線顯得直接方便，因此影響只是輕微。2003年10月27日，來回程改經[天福路及](../Page/天福路.md "wikilink")[朗天路](../Page/朗天路.md "wikilink")，以縮短行車時間，但這個只是官式公佈改路，因為較早前配合西鐵工程，本路線往[天水圍方向](../Page/天水圍.md "wikilink")，早已改經朗天路。1999年起，本路線逐步與多條城巴港島路線及其他西隧過海線提供轉車優惠，使乘客能更方便地往來天水圍及港島西區、[皇后大道東](../Page/皇后大道東.md "wikilink")、[跑馬地](../Page/跑馬地.md "wikilink")、[北角](../Page/北角.md "wikilink")、[薄扶林](../Page/薄扶林.md "wikilink")、[南區](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")，以及本線於天水圍北未能覆蓋的地區，亦曾經成為首批擁有跨公司轉乘計劃的巴士路線。

### [過海隧道巴士969P線](../Page/過海隧道巴士969P線.md "wikilink")

[CTBRoute969P.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CTBRoute969P.JPG "fig:CTBRoute969P.JPG")

  -
本路線是969的輔助線，提供[天水圍](../Page/天水圍.md "wikilink")（市中心、[翠湖居](../Page/嘉湖山莊.md "wikilink")、[天華邨](../Page/天華邨.md "wikilink")、[天頌苑](../Page/天頌苑.md "wikilink")、[麗湖居](../Page/嘉湖山莊.md "wikilink")、[美湖居](../Page/嘉湖山莊.md "wikilink")、[景湖居及](../Page/嘉湖山莊.md "wikilink")[天慈邨](../Page/天慈邨.md "wikilink")）往[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")、[灣仔及](../Page/灣仔.md "wikilink")[銅鑼灣的過海隧巴服務](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")，於1998年8月10日投入服務，只於平日早上行走，方便天水圍居民更快往港島上班。配合天華邨及天頌苑入伙，於2000年2月28日繞經。於本線服務時間內，969號線將不繞經[天葵路及](../Page/天葵路.md "wikilink")[天龍路](../Page/天龍路.md "wikilink")。2001年12月17日，本路線改經七號幹線天橋（現為[四號幹線](../Page/四號幹線.md "wikilink")）及[畢打街隧道](../Page/畢打街.md "wikilink")，與[城巴969A線分流了前往](../Page/過海隧道巴士969A線.md "wikilink")[上環](../Page/上環.md "wikilink")、中區、[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")、灣仔及[銅鑼灣的乘客](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")。2006年5月22日，969A線的最後兩班會改由本線提供，並加停[中上環](../Page/中上環.md "wikilink")。

### [過海隧道巴士N969線](../Page/過海隧道巴士N969線.md "wikilink")

[Citybus_Route_N969.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Citybus_Route_N969.JPG "fig:Citybus_Route_N969.JPG")

  -
1998年8月10日起投入服務，在[城巴967及](../Page/過海隧道巴士967線.md "wikilink")969號線收車後繼續提供往來[天水圍至港島的服務](../Page/天水圍.md "wikilink")。2002年4月28日，本線與城巴港島通宵路線[N8X](../Page/城巴N8X線.md "wikilink")、[N72](../Page/城巴N72線.md "wikilink")、[N90提供八達通轉乘優惠](../Page/城巴N90線.md "wikilink")，方便深宵往來港島東區及南區至天水圍的乘客。為方便乘客及縮短行車時間，由2003年10月27日，來回程改經[天福路及](../Page/天福路.md "wikilink")[朗天路](../Page/朗天路.md "wikilink")，由於[九巴通宵路線](../Page/九巴.md "wikilink")[N269早於](../Page/九龍巴士N269線.md "wikilink")2003年6月繞經天水圍北，然而天水圍於深夜相當僻靜，部份夜歸的天水圍北居民，為自身安全會乘搭九巴的[N968線](../Page/過海隧道巴士N968線.md "wikilink")（現為[N368線](../Page/過海隧道巴士N368線.md "wikilink")）到大欖隧道轉車站轉乘N269線歸家，因此2004年10月12日起改經[濕地公園路](../Page/濕地公園路.md "wikilink")，將服務範圍擴展至天水圍北，同時搶回[九巴的乘客](../Page/九巴.md "wikilink")。

### [過海隧道巴士R969線](../Page/過海隧道巴士R969線.md "wikilink")

2010年2月28日起投入服務，配合[渣打馬拉松十公里賽事參賽人數不斷增加而開辦](../Page/渣打馬拉松.md "wikilink")，同時可以舒緩常規通宵路線N969線的壓力。

### [城巴X11線](../Page/城巴X11線.md "wikilink")

2005年12月24日起投入服務，配合[亞洲國際博覽館舉行大型活動時](../Page/亞洲國際博覽館.md "wikilink")，於散場後提供服務，而由2008年6月8日起，因[亞洲國際博覽館甚少在這類節目散場後提供服務](../Page/亞洲國際博覽館.md "wikilink")，而多數由A11及A21的特別班次，取道機場後返回市區。

## 利用狀況

有大量新界西北長程路線和往南區的大型路線，及鄰近多所學校、[香港中央圖書館和](../Page/香港中央圖書館.md "wikilink")[維多利亞公園](../Page/維多利亞公園.md "wikilink")，所以有很多人使用。

## 參考資料

  - [書名：香港島巴士路線與社區發展，ISBN：9789888310067，出版商：中華書局(香港)有限公司，出版日期：2014年11月，第 98
    頁](https://web.archive.org/web/20141216000759/http://www.chunghwabook.com.hk/media/upload/9789888310067.pdf)

## 外部連結

  - [銅鑼灣（摩頓台）巴士總站](http://www.nwstbus.com.hk/routes/routesearch.aspx?searchtype=3&intLangID=2&inpchg=0&desdistrict=WC+&desarea=000013&destype=3&desid=002536)，城巴／新巴

[Category:銅鑼灣](../Category/銅鑼灣.md "wikilink")
[灣仔銅鑼灣](../Category/香港公共交通交匯處.md "wikilink")